Cheng Lap：同情心是給同伴的，詛咒是給敵人的

很多人在談兵法，就算是冷氣軍師，我也不反對。真的用心研究是需要和有用的。

但談兵法，先接受三件事：

1. 勝敗乃兵家常事
2. 兵凶戰危
3. 兵無常態

大至國家用兵也會有大規模災難，英軍在市場花園作戰也大敗過，一旦是戰爭狀態，就是很容易有失利。未必反應得及，所以兵法重體諒，反省，錯誤已成就成，不要再惡化成互相責怪攻擊。那只會增加傷害。

在戰爭中互相連累，team kill，皆未少過，連名將和精銳也常有連累自己人的事。

而且要進入戰略思考，先要大家有了這是戰爭的共識。戰爭邏輯與處世邏輯常是不一樣，例如戰爭講存亡而不是互惠，戰爭講勝負而不是原則及道德公義，戰爭假定敵人不可信而日常講求信任。戰爭個別對待單一事件，不斷變化，常時則想找出通則。

不需要怪責任何人，我們要為自己負責。同情心是給同伴的，詛咒是給敵人的。

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入---------->
然後打 /task 攞任務

push

推

大至國家用兵也會有大規模災難，英軍在市場花園作戰也大敗過，一旦是戰爭狀態，就是很容易有失利。未必反應得及，所以兵法重體諒，反省，錯誤已成就成，不要再惡化成互相責怪攻擊。那只會增加傷害。

未入來標題都冇睇，諗住係陳雲。
睇到呢度就知唔係佢

所以左膠要當通敵處理。

起底完你又似左膠又似勇武 我好亂呀

BLOCKED

成班撚屌散水撚三毛一齊出黎唱淡
孫文起義都十幾次

呢個同意，推

be water , 人無常態， 水無常形。
因時制義，何必拘泥過去某一時勢評論形態。
你唔係第一個話我左膠，因為極右望的所有野只會係左。

tui

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

黑警解決黎明行動既方法係
Spin曬所有人去大學防守戰

推返重點去黎明

同埋針對個別官員 popo. 政棍去行動

教育局食屎啦
大力推啊 屌你學生返學場運動完架啦

教育局宣布左聽日復課，黎明行動-拂曉行動

突發 聽日復課

係6點半啊屌你 唔好再係tg話7點仲食緊早餐 咪撚再遲啊手足!

唔好再話人地中計撚

真